# 07 - プチパソコンを作りましょう

(ソース: [Advent of Code 2019 day 02](https://adventofcode.com/2019/day/2))

## 説明

数字のリストを分析して、読み込んだ数字によって色々な処理を行うのは、結局コンピューターの基礎の基礎です。

今回は小さなパソコンを作りましょう。 `1,0,0,3,99` のような数字のリスト (**「プログラム」**) を読み込んで、処理を行うという流れです。


分析の処理はこのように、ルールにそって実行します :

* 最初の数字を読む (**「ポジション」** `0`)
* その数字は **「オペレーションコード」** と言って、その数字によって実行する処理を判断します。
* 今回の可能なオペレーションコードは `1`, `2` と `99` だけです。オペレーションコードとしてそれ以外の数字を読み込んだら、何かバグがありました。
* オペレーションコードの次の `3つ` の数字は **「パラメーター」** となって、処理で使う変数です。
* オペレーションコードのルールに沿って処理を行った後、ポジションを `+4` にして、次のオペレーションコードを読み込みます。


オペレーションコード `1` :

* パラメーター 1 とパラメーター 2 は **プログラム** のポジションをさしている
* そのポジションにある数字を **足す**
* 足し算の結果はパラメーター 3 がさしているポジションに上書きして保存する

オペレーションコード `2` :

* `1` と同じ処理ですが、足し算ではなくて、 **掛け算** をする


オペレーションコード `99` : 

* 終了です。
* ポジション `0` の数字は「結果」となります。



### 今回の課題

`input.txt` に今回の「プログラム」があります。

* `input.txt` を読み込む。
* **処理を行う前に、少しの調整をやります！** (理由は、後編で同じ `input.txt` を使って、この初期の調整が大事になるからです)
* ポジション `1` に `12` と上書きする
* ポジション `2` に `2` と上書きする

`input.txt` はこうなっています : `1,0,0,3,1,1,2,3,1,3,4,3, ........`

読み込んだ後、処理を行う前に、この風にコード上で調整します : `1,12,2,3,1,1,2,3,1,3,4,3, ........`

* 初期調整が終わったら、処理を始めます : ポジション `0` のオペレーションコードを読み込んで、計算して、次のオペレーションコードへ。。。。。。。。


処理が終了したら (`99` に出会ったら) ポジション `0` にある数字はいくつか？


### 例

`1,9,10,3,2,3,11,0,99,30,40,50`

```
(1),9,10,3,  2,3,11,0,  99,30,40,50

オペレーションコード 1 を読み込む, パラメーターは 9, 10, 3
ポジション 9 とポジション 10 にある数字を足す : 30 + 40 = 70
その結果をポジション 3 に上書きして保存

処理を行った後、次のオペレーションコードを読みにく : 読み込み ( ) のポジションを +4


1,9,10,70,  (2),3,11,0,  99,30,40,50

オペレーションコードは今回、 2 で、パラメーターは 3, 11, 0
処理を行う : 70 * 50 = 3500
ポジション 0 に上書きする
読み込み ( ) のポジションを +4


3500,9,10,70,  2,3,11,0,  (99),30,40,50

今回、 99 というオペレーションコードなので、終了する
```

結果は、ポジション `0` にある数字で、 `3500` です。


## 後編

終わってから、[後編](./07b_README.md)もあります。

## 結果

前編 : `5305097`

